城大設大數據聯合實驗室 研6G通訊技術

目前5G服務開始廣泛應用，但技術仍不足以支援大數據圖像通訊。香港城市大學電機工程學系聯同「太赫茲及毫米波國家重點實驗室」，成立「粵港大數據圖像和通信應用聯合實驗室」，重點研究「大數據圖像」和「無線通訊應用」兩大範疇，包括開發成本低、性能高的天線，以應用6G通訊，預料傳輸速度較5G快10倍。

該項目獲得共2,100萬元人民幣資助，當中包括廣東省科學技術廳的科技創新戰略專項資金撥款500萬元，及籌募所得的1,600萬元經費，有關撥款及經費將用作研發快速傳輸大量數據的新技術。合作夥伴包括深圳信息通信研究院、深圳大學及內地多間企業。
城大科研團隊將研究大數據通訊應用技術，由電機工程學系講座教授陸貴文出任實驗室聯合主任監督營運。其他參與的城大學者包括電機工程學系講座教授兼重點實驗室主任陳志豪、副教授兼重點實驗室成員黃衡及其研究團隊。

陸貴文及陳志豪的團隊將探索無線通訊中不同頻段的天線設計，包括分別應用於5G和6G通訊的毫米波和太赫茲頻段，期望開發成本低、性能高的天線，加快數據傳輸速度，提高通訊品質和可靠度，以滿足各類超高速無線通訊技術需求。預計毫米波通訊的傳輸速度是現時微波的10倍，而太赫茲通訊則是毫米波通訊的10倍，大量數據傳輸可於瞬間完成。
黃衡的團隊則研究新材料在天線等高頻元件的應用，以及針對6G無線通訊，開展太赫茲元件及系統的性能測試技術的探索，以制訂相關認證標準，為新一代無線通訊的產業化作準備。

除左0.1秒download av之外有咩日常用途

56k已經足夠

香港任何大學研究都已經無意思
全部大陸研究生，用香港個名做白手套

美國已講緊starlink, 6G又如何呢

資金不足，無大作為

重點研究「大數據圖像」
知咩事啦

跟住創科局唔批資助做商業化
俾人踢去深圳

你download嘅每一套av都會被分析，用作監控用途

屌你老母5G都搞唔掂
學人研究6G

日本已經研究到點做勁過6G啦.....